om een ​​tweede keer de dupe van haar misvattingen en vleierij.
Knightley had gesproken profetisch gezien, toen hij eens zei: "Emma, ​​je bent geen vriend geweest aan Harriet Smith.
"- Ze was bang dat ze niets anders had gedaan dan alleen maar slechte dienst .-- Het was waar dat ze zichzelf hierin niet moest aanklagen bijvoorbeeld zoals in de eerste, met de enige en originele auteur van het onheil; met het hebben van zulke gevoelens voorgesteld als anders zou kunnen nooit de fantasie van Harriet zijn binnengegaan; want Harriet had erkend haar bewondering en voorkeur van Frank Churchill voordat ze ooit had gaf haar een hint over het onderwerp; maar ze voelde zich volledig schuldig van het hebben aangemoedigd wat zij zou hebben onderdrukt.
Misschien heeft ze het gedaan voorkwam de toegeeflijkheid en toename van dergelijke gevoelens.
Haar invloed zou voldoende zijn geweest.
